import React from "react";
import Collapse from "./Collapse";

export const CommonQuestions = () => {
  const questions = [
    {
      id: 1,
      question: "یەک بابەتی و دووبابەتی ماوە؟",
      answer:
        "ەڵام/ بەڵێ ماوە، بەڵام ئەبێت لەماوەی دووساڵ وانەکە ڕاست بکاتەوە و لێی دەربچێت، واتا تاوەکوو دووساڵ ئەتوانێت تاقیکردنەوەی یەک بابەتی یان دوو بابەتی ئەنجام بدات، گەر دووساڵ لەسەر یەکتر بکەوێت ئەبێت بۆ ساڵی سێیەم و دواتر تاقیکردنەوەی تەمهیدی بکات بۆ هەموو وانەکان",
    },
    {
      id: 2,
      question: "تەحسین معەدەل(چاککردنی تێکڕا) ماوە؟",
      answer:
        "وەڵام/ بەڵێ ماوە، ئەبێت خوێندکار لە ساڵی پێش ئەوەی بیکات بە تەحسین معەدەل ڕۆشتبێتە وزاری و لە هەموو وانەکان دەرچووبێت، ئەوکات ئەتوانێت بۆ ساڵی دواتری بیکات بە تەحسین معەدەل، وە کاتێک ئەیکات بە تەحسین معەدەل نمرەی ساڵی یەکەمی بۆ سفر ئەبێتەوە و تەنها ساڵی دووەمی بۆ حساب ئەکرێت",
    },
    {
      id: 3,
      question: "دەرەکی تەمهیدی ماوە؟",
      answer:
        "وەڵام/ بەڵێ ماوە، بەڵام تەنها بۆ ئەو خوێندکارانە ئەبێت کە دووساڵ لەسەر یەکتر ئەکەون و ئەیانەوێت بۆ ساڵی سێیەم بیکەن بە دەرەکی تەمهیدی ",
    },
    {
      id: 4,
      question: "دەرەکی ڕاستەوخۆ ماوە ؟",
      answer: "وەڵام / نەخێر نەماوە",
    },
    {
      id: 5,
      question: "خوێندکار تا چەن ساڵ ئەتوانێت لە قوتابخانە بمێنێتەوە؟",
      answer:
        "وەڵام/ خوێندکار ئەتوانێت 2 ساڵ لە قوتابخانە بمێنێتەوە، گەر ئەو 2 ساڵە هەر بکەوێت و ببێت بە ساڵی سێیەم ئەبێ لە ساڵی سێیەمەوە بڕواتە قوتابخانەی ئێواران    ",
    },
    {
      id: 6,
      question:
        "خوێندکار چ کاتێک ئەتوانێت بە خۆڕایی بڕواتە زانکۆ و پەیمانگاکان بخوێنێت؟",
      answer:
        "ەڵام/ خوێندکار گەر بیەوێت لە زانکۆ بە خۆڕایی بخوێنێت، ئەبێت معەدەلی لە 65 بۆ سەرەوە بێت، گەر لەو ڕێژەیە کەمتر بێت ئەبێت بە ئێواران یان پارالێڵ بخوێنێت. بۆ پەیمانگا، ئەبێت خوێندکار معەدەلی لە 60 بۆ سەرەوە بێت گەر لەو ڕێژەیە کەمتر بێت ئەبێت بە ئێواران یاخود پارالێڵ بخوێنێت لە پەیمانگاکان",
    },
    {
      id: 7,
      question:
        "ئایا خوێندکار گەر بە حسابکردنی نمرەی پۆلی 10 و 11ـەوە کۆنمرەکەی بەرزبێتەوە بۆ 65 یان سەرووتر ئەتوانێت بە خۆڕایی بخوێنێت لە زانکۆکان؟",
      answer: "وەڵام/ بەڵێ ئەتوانێت بە خۆڕایی ئەوکاتە بخوێنێت.",
    },
    {
      id: 8,
      question:
        "ئایا خوێندکار گەر بە حسابکردنی نمرەی پۆلی 10 و 11ـەوە کۆنمرەکەی بەرزبێتەوە بۆ 60 یان سەرووتر ئەتوانێت بە خۆڕایی بخوێنێت لە پەیمانگاکان؟",
      answer: "وەڵام/ بەڵێ ئەتوانێت بە خۆڕایی ئەوکاتە بخوێنێت.",
    },

    {
      id: 9,
      question:
        "ئەگەر خوێندکارێك پۆلی 12 وێژەیی بێت، ئەتوانێت ڕاستەوخۆ بڕواتە پۆلی 12ـی زانستی؟ یان بە پێچەوانەوە؟",
      answer:
        "وەڵام// نەخێر ناتوانێت ڕاستەوخۆ بڕوات، گەر بیەوێت بەشەکە بگۆڕێت ئەبێت بگەڕێتەوە بۆ پۆلی 10ـی ئامادەیی و لەوێوە دەست بە خوێندن بکاتەوە",
    },
    {
      id: 10,
      question:
        " ١-  ئایا وانەی کوردی و عەرەبی لە نمرەی چەندەوە دەتوانیت اختیاری بکەیت ؟  ٢ ئایا خۆم دەتوانم داوای بکەم یان بۆم دەکەن ئەمە چۆنە ئەم اختیار کردنە؟",
      answer:
        "وەڵام/ھیچ نمرەیەکی دیاریکراو نیە بڵێ 70 یان 80 سەرووتر یان نزم تر بڵێ ھەژمار بکرێت یان نەکرێت ئەصڵەن شتی وانیە حەز دەکەی با 50 بێت ھەرکاتێک کوردی یان عەرەبی بە تەنھا یان بە یەکەوە معدەل واتا کۆنمرەی دابەزاندی بۆ چوونە طب و ھەندەسە و علوم دەتوانیت ھەژماری نەکەیتەوە",
    },
    {
      id: 11,
      question: "سیستەمی زانکۆڵاین چیە ؟",
      answer:
        "وەڵام / سیستەمی زانکۆلاین سیستەمێکی وەرگرتنی دەرچووانی پۆلی ١٢یە لە بەشەکانی زانکۆ و پەیمانگاکان ئەو بەشانەی لە زانکۆلایدا هەن بریتین لە ( کۆلێژە پزیشکیەکان – کۆلێژە ئەندازیاریەکان – کۆلێژەکانی زانست – یاسا – چەند بەشێکی تر.. ) لەم سیستەمە ٪٨٠ی ژمارەی کورسیەکان بۆ ئەو خوێنداکارانە دابین کراوە کە دانیشتووی ئەو پارێزگایەن کە زانکۆکەی لێیە ٪٢٠ەکەی تری بۆ پارێزگاکانی تری هەرێم دابین کراوە      ",
    },
    {
      id: 12,
      question: "سیستەمی پاڕالێل چیە ؟",
      answer:
        "وەڵام / سیستەمی پارالێل یەكێكە لەو سیستەمانەی كە چەند ساڵێكە وەزارەتی خوێندنی باڵا پەیڕەوی دەكات بۆ وەرگرتنی بەشێك لە قوتابیانی قۆناغی یەكەم لە زانكۆ و پەیمانگاكان لەبەرامبەردا بڕێک پارە وەردەگیرێت لەفێرخوازەکە ، كە تێیدا دوو جۆر قوتابی وەردەگیرێت لەو كۆلێژو بەشانە، كە جۆری یەكەمیان ئەو خوێنکارانەن بەهۆی گەورەیی تەمەنیان لە زانكۆو پەیمانگاكان لەکاتی بەیانیان وەرناگیرێت ، دووەم جۆریشیان ئەو قوتابی و خوێندكارانەن كە نەیانتوانیوە نمرەیەكی شایستە بە حەزو خولیای ئەو كۆلێژ و بەشانە بەدەست بێنن كە ئارەزوویان لێیە",
    },
    {
      id: 13,
      question: "سیستەمی کریدیت چییە؟",
      answer:
        "وەڵام/ کریدیت سیستەمێکی وەرگرتنی خوێندکارە بۆ بەشەکانی زانکۆ، ئەم جۆرە سیستەمە بۆ هەموو بەشەکان بەکارەهێنرێت و ئیجبارییە خوێندکار تەنها بەم شێوەیە فۆڕمەکە پڕ ئەکاتەوە، کە ئەویش  %70 کۆی معەدەلی خۆی بۆ حساب ئەکرێت و ئەو ڕێژەی %30 کە ئەمێنێتەوە، پەیوەست ئەبێت بە وانە پەیوەندیدارەکانی ئەو بەشەی ئەیەوێت بۆی بڕوات      ",
    },
    {
      id: 14,
      question: "سیستەمی ئێواران چیە ؟",
      answer:
        "وەڵام / لە سیستەمی خوێندنی ئێواراندا پێشکەشکردنی داخوازی خوێندکار بە رێگای زانکۆلاینەوە دەبێت و بە هەمان شێوەی پارالێل قوتابی پێویستە کرێی خوێندن بدات، بۆ زانکۆ نابێت لە ٦٥ کەمتر بێت وە بۆ پەیمانگا نابێت لە ٥٥ کەمتر بێت",
    },
  ];
  return (
    <div>
      <h1 className="my-2 text-center text-2xl font-bold ">Common Questions</h1>
      <div className="kurdish-font flex flex-col items-center gap-2 p-2">
        {questions.map((question) => (
          <Collapse
            key={question.id}
            title={question.question}
            content={question.answer}
          />
        ))}
      </div>
    </div>
  );
};
